電訊盈科（00008）盈轉虧，虧損5.84億

電訊盈科 （00008） 上半年盈轉虧，錄得虧損5.84億元，惟受惠盈大地產收益大幅增長，派中期現金股息9.18仙，與去年同期相同。另外，董事會決定以實物分派形式宣派特別中期股息，合資格股東每持有 1,000 股股份可獲派85股盈大地產 （00432） 股份。若9月1日前獲債券持有人同意同意，分派數量將增至108股盈大地產股份

電盈表示，分派讓股東可直接參與盈大地產的未來增長及前景。此外，盈大地產的流動資金及公眾股權增加，應有助於釋放價值以及使盈大地產能獨立地為其未來增長提供資金。
售Now TV業務予香港電訊

此外電訊盈科宣佈，以19.5億元代價將Now TV業務授予香港電訊 （06823） ；此外正積極評估各種政策選擇，支持PCCW OTT持續增長，包括尋求PCCW OTT獨立上司或通過策略夥伴對PCCW OTT作出額外投資，進一步向PCCW OTT引入第三方融資。

電訊盈科首席財務官、香港電訊董事總經理許漢卿表示，出售Now TV業務的交易若獲得監管批准，預計最快9月可完成，業務售予香港電訊，主要是因與香港電訊的寬頻、流通通訊業務緊密相關，將可最大限度發揮協同。

她補充，未來沒計劃再出售其他媒體資產，因除Now TV主打本地業務外，其他業務涉跨地區發展，增長明顯，更傾向將其獨立上市，但目前尚未決定最終上市地點，但希望可為業務尋求優化的估值。

電盈上季收入增8%
電訊盈科上半年綜合收益按年增加8%至182.81億元，核心EBITDA（息稅折舊及攤銷前利潤）升2%至53.96億元，綜合EBITDA增加2%至54.16億元。

若以收入劃分，香港電訊、Now TV業務上半年收入均下滑，按年跌3%、6%；OTT業務、免費電視業務、企業方案業務半年收入則分別按年增長14%、2%、11%。

香港電訊咪香港電訊囉

即係自己賣番比自己

盈科食香港電訊變電訊盈科PCCW
幾年前PCCW又將香港電訊分拆上市
定係腥香港人連香港電訊都未聽過?

當年又係搞到啲廢老成副身家冇左

以前叫不嬲係三電一煤 其中一電就係電訊

合資格股東每持有 1,000 股股份可獲派85股盈大地產 （00432） 股份。若9月1日前獲債券持有人同意同意，分派數量將增至108股盈大地產股份

永遠都無整數

好仆街

20萬，40萬⋯⋯ 就可以整數

要買一球先至保證冇碎股

那有錢

最抵死係呢一刻你未知佢係85定108
而85同108係完全冇common factor
想提前買定就仆街

好彩pccw 係一通倉
沽碎股都方便

私有化
2008年2月，盈大地產被電訊盈科以2.85港元作價私有化，後來否決。

誠仔賣比誠仔？？

賣左 蝕錢既 now tv俾6823, 8號仔就有20億去買其他玩具

最新已確認派108，即係要25萬嘅倍數。如果唔要可以除浄前沽出，反正一般除淨後都跌再買番（但要買賣成本）

電訊虧科

電盈都虧損，大家睇路

HKT都蝕就得人驚,8號就不嬲廢開

現金要約

好多人以為又私有化衝咗入去，其實佢要約係有quota，就算你肯賣佢都未必全收，仲有可能引致碎股

仔6823, 前景點算好 ??

會唔會穿 $10 ??

係

係囉 咁賣垃圾 定佢覺得 6823 夠實力食埋佢